---
title: Simulador del Simple-As-Possible Computer (SAP-1)
autores: Ángel Serrano Sánchez de León
centro: ETSII
titulaciones: Grado en Ingeniería Informática, Fundamentos de Computadores, actividades de divulgación de la Semana de la Ciencia
enlace: http://aserrano.es/portafolio/informatica-con-processing/sap1/
licencia: Creative Commons Reconocimiento-No Comercial-Compartir Igual
date: 2020-11-21
publicado: Web personal
excerpt: Simulador del Computador Más Sencillo Posible (SAP-1, Simple-As-Possible Computer), propuesto por Albert Paul Malvino y Jerald A. Brown en el libro «Digital Computer Electronics» (Editorial McGraw-Hill Education). Se trata de un computador de 8 bits programable a través de un sencillo (y limitado) lenguaje ensamblador. El simulador muestra el camino de datos y el proceso de ejecución de las instrucciones ciclo a ciclo. Este recurso puede ser utilizado como introducción a la arquitectura de computadores.
---

## Proceso

* Está programado en Processing y publicado en la web mediante la librería Processing.js.
* Para el manejo del simulador, solo hay que visitar la web, es decir, no hay que instalar ningún software.
